"# ProgramacionVisual2" 
- Soy el estudiante Jostin Gerald Vera Jurado as JostinCode, de 3ero "A" Matutino de la carrera de TDS.


//// Primer Parcial ////
// Unidad #1 //
Fecha: 09/07/2021
- Tarea #2: En el caso de un triángulo rectángulo sólo se debería utilizar tres variables, 
una será la Base, otra la altura, y una última que será la hipotenusa del triángulo.
- Fórmula para el área = (Base * Altura) / 2;
- Fórmula para el perímetro = Suma de todos sus lados -> (Lado1 + Lado2 + Lado3). Donde Lado1=Base, Lado2=Altura, Lado3=Hipotenusa;
- La Hipotenusa se calcula sacando la raíz cuadrada de la suma de sus dos catetos al cuadrado [Raíz(Cateto1^2 + Cateto2^2)].

Fecha: 15/07/2021
- Tarea #3: En el Fibonacci coloqué varias formas, la que más me gustó y la que considero más fácil es el ejemplo 3,
en este se usa la lógica del concepto de la sucesión de Fibonacci, donde el número que prosigue es la suma de los dos números anteriores
partiendo desde el 0 y el 1. Ejemplo: 0, 1 (Suma de estos dos números es = 1, entonces), <0 + 1 = '1'>, <1 + 1 = '2'>, <2 + 1 = '3'>,...
- Adicional realicé la presentación de los números primos, la cual se me hizo sencillo al final.

// Unidad #2 //
Fecha: 30/07/2021
- Tarea #2: El programa permite calcular las operaciones básicas de las matemáticas (suma, resta, multiplicación y división),
funciona igual que una calculadora (presentando el resultado entre sólo dos números).
- En la creación del formulario (archivo .html) se presentará la interfaz de la calculadora, teniendo ésta un título amigable,
dos input de tipo "text" (representando un mensaje para el ingreso de datos), también dos input de tipo "number" para ingresar algún número que queramos,
y al final cuatro input de tipo "submit", (estos cuatro input son las operaciones báscias, cada uno con una funcionalidad única y específica).
- Para culminar, en el archivo .php (recepción de la información) presentamos el resultado dependiendo del tipo de operación que el usuario quiera realizar,
es por eso que se hace uso del condicional if para evaluar y condicionar el envío de la información de cada input mediante el método POST

Fecha: 16/08/2021
- En la mayoría de las tareas está incluído el link de mi repositorio en la parte de los comentarios.
- Finalización del primer parcial (Examen terminado).


//// Segundo Parcial ////
// Unidad #3 //
Fecha: 27/08/2021
- Tarea #1: Elementos de los CSS (Hoja de Estilos en Cascada).
- Los elementos de los CSS en su mayoría son similares a los elementos de un archivo HTML, dentro de un archivo CSS podemos dar y especificar propiedades
a los elementos, definiendo sus atributos o propiedades y asignándoles valores.
- Los elementos CSS pueden ser nombres de clases o identificadores (ID) y los elementos HTML como las etiquetas table, div, h1, input, etc.
- Se especifican escribiendo primero el nombre, a continuación entre llaves se colocan las propiedades CSS, una vez colocadas las propiedades, se asignan
valores a las propiedades con el uso de los dos puntos (:), y al finalizar como siempre se debe de colocar un punto y coma (;).

// Unidad #4 //
Fecha: 27/09/2021
- Tarea #2: JavaScript.
- JavaScript o JS nos ayuda mucho en el desarrollo web para hacer que el sistema sea más interactivo y funcional.
- Con JS haremos que el usuario se sienta más cómodo al momento de navegar por nuestro sitio web.
- Se podrías decir que JavaScript es un lenguaje de programación que está muy ambientado en el desarrollo de aplicaciones dentro de sitios o páginas web,
y es así donde le damos un retoque extra y más vida nuestro programa, por así decirlo.
- Dentro de JS las variables de definen comúnmente con la palabra reservada 'var', seguido del nombre de la variable e igualándolo a un valor
que le queramos dar, ya sea este de tipo entero, de coma flotante, cadena de caracteres, booleano, etc.
